伊拉克禁玩《絕地求生》 原因「讓人忘記宗教仇恨」

電競中心／綜合報導

日前伊拉克議會投票通過了一項針對《絕地求生》、《要塞英雄》的禁令，一旦內閣批准後將會正式實施，外媒認為伊拉克之所以會通過這項法案，原因在於「遊戲會使人忘記宗教、忘記仇恨」。

根據《路透社》報導指出，此項法案是由伊拉克什葉派穆斯林的領袖之一薩德爾（Muqtada al-Sadr）所發起，薩德爾認為：「像《絕地求生》這樣的遊戲會讓讓人成癮，且這些遊戲並不能訓練正確的戰鬥方式。」

現在的伊拉克人口中就有 60% 是什葉派，從以前開始，掌權者大部分都是人口佔比較少的遜尼派為主，直到美國攻打伊拉克後才終於有所謂的民主政體，過去一直沒辦法參政的什葉派終於獲得參政權，此舉確實讓過去習於掌權的遜尼派相當不滿，也因此伊拉克境內的軍事衝突有極高的比例是由遜尼派所發動。

前幾年 ISIS 的崛起，更讓原本已經衝突不斷的伊拉克更加紛亂，原本對立的什葉派和遜尼派選擇攜手搞定共同的敵人 ISIS，而飽受紛亂戰火之苦的伊拉克開始逐漸步向穩定，更在 2018 年 5 月舉辦了 ISIS 瓦解後的首次國會大選。

早已厭倦戰爭的伊拉克人，開始意識到國家穩定的重要性，除了遠離戰爭之外，更要想辦法取得實質上的獨立，因此在這樣的時空背景之下，立場為反對美國、伊朗干涉伊拉克發展的薩德爾，其所率領的什葉伊斯蘭團體在全部 329 席的國會選舉中取得了 54 個席位，並且與共產團體、世俗派結盟組成內閣。

雖然薩爾德本身並沒有擔任政府要職，但其在伊拉克境內的影響力相當之大，也因此薩爾德發起的這項法案很快的通過了伊拉克國會。而弔詭的是，伊拉克內閣自 2018 年 10月正式組成後，一直都陷入多方角力的局面，整整半年下來只有兩個法案通過，而且其中一個還是遊戲禁令法案。

好不容易盼到的政府終於成立了，然而政府搞了半年不但沒做什麼事情（只過兩項法案），還對大眾娛樂（遊戲）管東管西，對於人口由 60% 年輕人所構成的伊拉克來說，當民眾得知這項法案通過時，大部分人的第一反應不外乎是滿場一致的傻眼，認為國內明明還有更多需要優先處理的事項，偏偏卻最優先處理與民生需求關聯不大的遊戲禁令。

然而在遊戲禁令法案尚未正式通過前，當地媒體便有記者發文指稱，「《絕地求生》和《要塞英雄》讓伊拉克玩家忘記宗教所帶來的仇恨，這是一款為年輕人帶來愛、友誼與互助精神的遊戲」更在當時預測伊拉克國會肯定會通過這項法案，而果不其然，伊拉克國會在4 月通過了這項遊戲禁令法案。

薩德爾的立場是讓伊拉克成為伊斯蘭國家，積極反對美國與伊朗的干預，並且採取反美姿態抵抗佔領軍，而伊拉克民眾所盼望的穩定與薩德爾的立場相去甚遠，截至目前為止，伊拉克的失業率超過 25%，在高失業率、政局不穩的情況之下，伊拉克通過的遊戲禁令法案無疑是讓許多伊拉克人表示非常失望。

信伊斯蘭係咁 永遠同世界作對 仲要指住對方話對方歧視

伊拉克不嬲玩緊真人版

WW3

100%既穆斯林國度都係鬥個你死我活

禾國都要禁
教到班友生番咁

伊朗：不要忘記宗教仇恨

美國紐西蘭等西方世界：尊重伊斯蘭教

曲線左膠

咁CS應該咁玩police淨係準玩恐怖分子

乜撚嘢呀😅玩槍game訓練大愛？

同係強國禁peppa big 一樣

呢啲垃圾國家應該核平啦 幫佢地打走E屎爛國佢地自己咪又一樣發花癲

有真槍唔玩玩遊戲咁傻豬

且這些遊戲並不能訓練正確的戰鬥方式